\begin{acknowledgements}
Puji syukur kami ucapkan kepada Tuhan YME atas berkat, rahmat dan karunia-Nya sehingga laporan Tugas Akhir dengan judul  \textbf {“Implementasi Prototype Insomnia Lamp Menggunakan Arduino UNO untuk Mengatasi Kelainan Fase Tidur (Insomnia)”} ini dapat terselesaikan. Banyak kendala yang dihadapi dalam penyusunan laporan Tugas Akhir ini dan kami menyadari bahwa penyusunan laporan ini masih belum sempurna. Mengingat keterbatasan pengetahuan, pengalaman serta kemampuan kami, kami mengharapkan kritik dan saran yang sifatnya membangun dari pembaca. 
Dalam penyusunan laporan Tugas Akhir ini tidak terlepas dari bantuan, bimbingan dan dorongan dari berbagai pihak. Untuk itu kami mengucapkan terima kasih kepada:
\begin{enumerate}
\item Terima Kasih kepada Tuhan, yang telah memudahkan segalanya dalam penyusunan laporan da penelitian ini.
\item Bapak Sudarmanto dan Ibu Eni, ayah dan ibu  saya yang selalu mendukung secara finansial maupun materi, selalu mendukung saya dan mendoakan saya. 
\item Diovan Dharma, adik saya yang selalu mendukung dan memberi semangat
\item Bapak M.Nurkamal Fauzan, S.T., M.T. selaku Dosen Pembimbing Utama dan Ibu Noviana Riza, S.Si., M.T. selaku Dosen Pembimbing Pendamping yang telah memberikan ilmu, pengetahuan dan masukan yang sangat bermanfaat dalam membimbing dan mengarahkan penulis untuk menyelesaikan laporan ini.
\item Bapak Syafrial Fachri Pane, S.T., M.T.I. selaku koordinator Tugas Akhir yang memberika masukan-masukan dalam penyusunan laporan ini.
\item Teman-teman seperjuangan di kelas DIV TI 4D.
\item Gabriel Ilham Trabakti yang selalu mendukung saya dalam menyusun Tugas Akhir ini.
\item Ika, Minur, Eka, Ilga, Shinta, Hanna, Genta yang selalu mendukung dan membantu. 
\item Aditya, Adjie, Bendra yang selalu membantu dalam penyusunan laporan ini.
\item Farah dan Ester yang selalu memberikan semangat dalam penyusunan laporan ini.
\item Serta seluruh angkatan Teknik Informatika 2015 yang bersama-sama berjuang.
\\

                                            Bandung, 1 Agustus 2019
                                            \\    Penyusun 
                                            \\

                                            Silvy Dharma Febryana
\end{enumerate}



\end{acknowledgements}